6,600社工聯署促羅致光道歉

6,600社工聯署促羅致光道歉

參加者戴上印有鄭文傑肖像的面具，手持英國國旗到領事館請願。謝榮耀攝

【本報訊】勞工及福利局長羅致光公開宣稱社工沒有特權於暴動中工作後，激起前線社工怒火。組織「社工復興運動」昨向政府遞交逾6,600個社工聯署，要求羅致光收回「社工無特權」言論及道歉。有社工怒斥羅致光言論涼薄，侮辱所有冒險於示威衝突現場提供專業支援服務的社工。

相關新聞：警撤離 理大之戰拘1,377人

反送中運動至今已有43名社工被捕，部份人被控暴動罪。羅致光日前卻指在現有法律下，沒賦予社工特權在武力衝突中執行工作。社工復興運動、立法會議員邵家臻及張超雄昨晚聯同六名被捕社工到政府總部請願，高喊「局長講嘢唔用腦，服務需要有變冇」等口號，要求羅收回言論。勞福局派代表接收請願信。

邵家臻表示，他們收集到6,607名社福界同工簽名，佔全港註冊社工約27%。因理大事件被捕的社工柏然指，自己當時支援現場有需要人士，「入面有好多唔係示威嘅人，我哋見到有好多人好徬徨」，他曾目睹一名父親到現場帶子女離開時被捕，由於子女未滿18歲獲放行，「個警察仲問佢對仔女有冇人照顧，佢話冇，因為佢係一個單親爸爸」。柏然斥羅致光的言論抹煞一眾同工的努力，「人哋話『人一藍、腦便殘』，我唔想局長腦殘，更唔想佢心盲」。

另一名被捕社工家棟斥責羅致光的言論侮辱被捕社工，指羅曾是民主黨成員及社工，但「講埋啲咁涼薄嘅說話，佢一直都係縮頭烏龜，今次言論令社工好憤怒，侮辱緊社工嘅價值」。

邵家臻（右）及一眾社工昨到政總抗議，促羅致光收回「社工無特權」言論。李家皓攝

200人英領館聲援鄭文傑

另外，約200人昨晚到英國駐港領事館遞交請願信，要求英方為被中國酷刑逼供的領事館前職員鄭文傑提供充份保護，並給予BNO持有人居英權。集會發言人Dawn指英國僅向鄭提供兩年簽證不足夠，要求提供充份保護。參加者Alex稱，反送中運動目的是不希望港人被送往內地，要求訂立英版《香港人權與民主法案》制裁港官。另一參加者Domingo認為，有其他港人與鄭一同受審，解釋了連月來有抗爭者失蹤的事件，要求徹查。

■記者李雨夢、羅智堅